29考生因病缺席 10人發燒禁入場

29考生因病缺席 10人發燒禁入場

【本報訊】考試及評核局表示，昨日約有4.7萬名考生應考通識科，全港有243個禮堂試場及逾270個特別試場。該局共接獲29名考生報告因生病不能出席通識科考試，另有10名考生因發燒或出現急性呼吸道感染症狀不獲准進入試場，有三名考生因身體不適在考試期間中途離開。

位於葵涌的迦密愛禮信中學試場有約200名考生應考，校長何玉芬表示，要加開10個課室，動用三倍人手約40多名教職員當值。何形容昨日試場運作暢順，大部份考生早上7時半前已抵達試場等候，沒有考生體溫過高，僅四至五人忘記帶健康申報表需補填；惟有一名考生在考完卷一後感到不適，最終選擇離場不應考卷二。

考生昨進入試場前須按規定量度體溫。

有考生戴N95應試

相關新聞：聯想警罵「黑記」阻採訪

橫頭磡區試場潔心林炳炎中學有218名考生應考，連同特殊需要考生試場，共開放禮堂和10個課室。校長劉瑤紅表示，昨有四名考生缺席，有10多人忘記填寫健康申報表，校方即場提供空白表格讓他們補填。劉續指，個別考生早上7時已到校門，7時半已有40至50人在門外等候，有較匆忙的考生首次量度時體溫過高，惟休息一會再量度後順利過關。

在荃灣區應考的夏同學昨佩戴N95口罩應試，他說雖然近日沒有新增武漢肺炎確診個案，但為求安心，聽從父母建議佩戴N95口罩。同場考生林同學更稱會「盡量唔去廁所」，除了因衞生情況，亦怕浪費時間，並帶備三個後備口罩、酒精搓手液及消毒濕紙巾應試。

身兼輔導教師協會副主席的何玉芬指，留意到有校外人士在試場外向考生索取個人資料，校方職員上前了解時，對方卻說不出代表的機構。何呼籲校外人士別再騷擾考生，提醒考生勿隨便交出個人資料。

■記者鄧力行、羅智堅

如果普通發燒咪好慘

提返大家
唔一定發燒先有事

無事兒無事兒

擾敵對策黎，記住考緊果陣大大力咳幾聲包你攞5星星

要復工 話0就0

唔知有冇食退燒藥考試呢？

總之就0確診啦

退燒藥就唔知 但係聰明藥就肯定有

慘咩？普通發燒都唔應該去考啦，就算感冒傳染人地都係自私

除時唔考個grade仲高過去考